究竟係屋企定自己決定以後既人生？

負能量長文慎入

借朋友ac一用
某明x學店year2
讀五年既 fg三皮起跳 相信大家都估到係咩系了
當年dse放榜
因為考慮到屋企人年紀越黎越大 而家有長期病
想盡快出黎揾錢 收入穩定養到家人養到自己 揀咗呢科
但而家越讀越頹 學店環境差配套差 同埋覺得自己嗰時hea讀都有廿頭分
萌生咗retake2021 dse考入大學各醫療科既念頭
有無人可以俾下意見..?

屋企人好反對我咁做
係度同我計遲出黎一年揾少幾多幾多錢
其實佢哋平時對我都唔好 之間完全無愛
由細到大真係無一句讚賞 無欣賞過我
學費講明全部grant loan 一毫子都唔會幫我俾
呢樣我都接受 grad咗米自己遂D還 始終係自己讀

可能我真係廿歲出頭
我真係好想自己決定自己往後人生一次 見到上u既朋友有exchange去見識既機會好葡萄
同埋就係真係唔想同屋企人住 大家都唔想見到大家 想有私人空間想住hall

點解為人呀媽完全無諗過仔女想點 經濟上心靈上唔支持我 但係就要我經濟上心靈上支持返佢

點解我處處為佢哋諗 當年讀咩都係因為考慮佢哋年邁
完全無視自己真正想讀既科 但係佢哋就無調返轉頭諗過我？
剩係想操控我既人生 揾錢養佢哋？

生我出黎就係為咗養兒防老？

Sorry 大家 1999 發洩完

推

已經讀咗兩年點解要跳船？

公開試大部分人都hea 讀架啦，唔好呃自己講到如果認真少少就30分咁款
自己睇下考評局報告幾多人retake升到分
幾多人可以廿頭到廿尾

前兩年既時間+學費已經喺sunk cost
唔應該考慮在內
越讀落去trans 科/U既成本只會越高

而家要諗係 你轉u/retake 以後幫你賺多既錢會唔會少過讀多兩年賺少既錢(應該好難

但你屋企人計你少一年賺少幾多 點都唔會少過你正正常常一間u賺多啲既錢掛但我學店接唔到大學咩
你gpa爆哂應該都轉到u啫

屌你老母，炒股炒到負緊幾球，見到呢啲post真係想呼籲90後集體自殺

不如你DSE 照考左睇下幾分先? 個分可以決定你之後人工追唔追得返, 除非你興趣係讀乞食料, 但乞食科你廿幾分應該都入到啦 所以可以排除

一來學店環境奇差 二來係發現自己真係唔太啱做呢行
隔離po都有講 為三皮幾 無番少少熱誠 真係做唔掂

我明白好難呀 但一世人唔想有遺憾..想試一次

我有朋友都咁講 但係情感上硬係覺得好唔抵
衝破唔到個心理關口

我都係差一年就90後..

Ching意思係雙修？

Yes, 一路考一路袋住先, 考得掂就跳 -> 答屋企人長線跑得贏 (既然佢地咁care錢)
考唔掂->讀落去收入都算可觀

你冇人生人地就唔可以有架啦咩

冇既一定多過有
唔洗問一定想死既多啲
你叫佢地有希望啦仆街社會

同埋自問年紀細 見識唔多
兩三年時間係成個人生裏面算唔算好長？

學費講明全部grant loan 一毫子都唔會幫我俾

咪同佢地講你用嘅錢係政府錢
如果你地俾學費就聽你地講，然後問佢地會唔會俾羅

唔俾就無佢地嘅事

炒股炒到負緊幾球可以怪邊個香港社會濕9唔洗講，但有d野都係自己攞黎既

學店有冇得defer?話私人理由/家庭因素想defer
你當完自己心願
升唔到grade咪返去繼續讀
因為retake升grade真係有風險，我又唔想你等間升唔到grade兩頭空

我覺得唯有自己試一次先會安樂

當年點解唔揀東華
一樣有三寶讀

但quit u再報Opportunity cost係應該計頂薪個兩年
因為會早兩年退休
以護士長33A加約滿酬金加專科護士津貼加fixes allowance大概一年一球
做少兩年姐係兩球

同埋retake完如果就算都係入唔到大學，都可以用呢個新grade apply其他野
不過唔肯定你到時可能要先退學至apply到定點
要打電話問下果邊

諗得太長遠啦，做人太多意外
真係唔好諗太遠
話唔定到時移左民呢

預備兩條路係正確
但雙修慘死嘅人亦好多
唔建議兩修，我建議defer一年考試留住個位去考試

我以前都讀過呢科中途quit咗
呢行真係唔啱就唔好勉強
真心 其實返shift捱到個人殘哂 都係三皮幾
出面大把其他醫療科regular working hr都係呢個數甚至更高人工

所以我係支持你retake dse
或者non ju都得
入u揀過其他又穩定又專業嘅科

同埋u life hall life
多姿多彩過你讀學店好多

為自己活啦，唔洗理你屋企人
反正讀書啲錢全數你自己俾
佢地根本冇權干涉

加油

一啲都唔長 兩年算得係咩

你仲好後生
我有fd 做咗幾年野25歲先發覺自己想轉field
走咗去讀second degree
又由頭黎過

最緊要搵到啱自己做嘅野
時間從來唔係問題

你葡萄你朋友有u life
佢又葡萄返你一grad就好景過佢地
你睇我好我睇你好啫

我見你同屋企人關係都唔係咁好
想要私人空間既 住hall頂盡俾你住4年
Grad左之後咪又係要返返屋企
但你捱埋畢業到你grad左後就有實力可以搬出黎住啦

最後讀護士呢科冇heart真係辛苦 睇下點樣從中搵到樂趣 發掘下唔同specialist係你覺得稍為有興趣
慢慢向住呢個方向 可能慢慢會冇咁抗拒呢

炒股炒到負幾球唔係應該你自殺先正路咩？

早啲訓啦
唔夠訓情緒會更加低落

真係要Retake 入u 仲要讀醫療科既話
坐底要30分 自己諗下係咪真係有信心做到
有啲retake 升grade既數據 你自己參透下啦

唔跳樓唔知suggest 你做乜好

唔長
不過你要肯定自己入到你想讀嘅科
唔係兩頭唔到岸你心理壓力會好大
加埋你屋企又唔支持
繼續讀你出埋WARD會重難捱

你收嗲啦牙刷西，講撚到你含金匙出世，你含碌鳩咋笨柒

你老母你去死啦仆街

唔好浪費時間再讀, 快快完左個DEGREE.
如果唔滿意FAMILY, 等你有獨立經濟能力再搬~

我冇含金匙呀, 不過起碼做到個普通人
唔似有人輸到發窮惡

你up乜
佢之前入唔到大學，degree乜春

收嗲啦垃圾，like 自己啦普通人，屌你老母

還左人錢先講野啦垃圾

我窮得起，賺到幫你老豆老母起墳呀畜牲，屌你老母

我擔心你比清潔呀姐幫你執骨既tips都比唔起炸死債仔